[文化戰] 海外既香港人，中意旅行既人一齊入黎睇睇有咩可以做

香港既民意其實大部份已經歸晒邊，而家開始我地要將同支那個戰場擴展去全世界
我地要拎全世界既民意，唔單單係文宣咁簡單
呢一刻起所有會去外國接觸到外國人既巴絲，一齊走出keyboard用行動將香港人同支那人既分別推廣向全世界，同時帶動大家對香港人既身分認到

究竟我地可以點做呢？
1. Proud to be a Hongkonger

外國人認識你第一句通常都係問Where you from? 我地要對任何人都講，I'm from Hong Kong，假如人地問起你香港唔係中國一部分咩？呢個時候你就可以慢慢解釋中間個分別，就算隔離有支那人死都話你係Chinese，你就話I don't feel i'm Chinese，唔好比人用血統論帶到方向，你用返American, Australian反駁就得，既然Taiwanese都可以成日一個英文官方字，Hongkongers 都會可以

2. 保持禮貌謙卑

實有人會打沉你話黃種人就係yellow pig，我地目標係要做到日本人咁即使係黃種人都可以喺白人世界得到尊重，亦都要用呢一樣野令外國人識得區分香港人同支那人。
但呢樣野講就易，做就難點做呢？首先就係讀書做野既人，keep住一個良好態度，凡事都有責任心，不自大不自滿，講多啲thank you，努力做好所有野，我住喺美國了解到好多人對支那人印象就係覺得佢地好懶，我地直接用努力去淘汰佢地
旅行既人，尤其係去日本既，我地失禮夠啦，請大家做個有責任既人，唔好覺得人地對你好係應份，就算係為自己著想都好，唔好要你地將你同支那人劃做同一類人啦
有咩預約左要取消，打個電話send個email通知一下人，有咩意外發生，大方承擔責任，唔好要全香港人同你去承受個後果

另外見到有人需要幫手既不妨伸出手幫一幫唔好怕蝕底，等人對香港人有個好印象

3. 企硬自己立場

支那人口眾多實會用盡方法打壓你，你可以嘗試感化佢地，唔得就同佢地割蓆，唔好令人覺得你係Chinese group之一
痴埋外國人堆好過痴埋支那人堆
講起政治點都要企硬，得閒就搵多啲事例去證明自己論點
要比外國人見到香港人係謙卑但唔係軟弱，亦都要比人感受到你既決心

4. 學好英文學好歷史

學好歷史對於同人解釋香港，支那，台灣分別好有用，尤其係大部分支那人英文都好差，呢個時候就係你大好機會去串到佢一棟都冇你同外國人係咁講，無形中就可以將支那人孤立，好似雜總咁
記住幫助台灣遠離支那絕對係對香港有利，所以台灣歷史都一定要了解

5. 唱衰支那

用盡全力去唱，中國冇法律可言，中國冇YouTube，amazon，Facebook，Google，twitter呢啲野外國仲好多人唔知，比佢地知中國人係冇freedom of anything，並且佢地有個山寨版既youku, taobao, webo, wechat, baidu, 加強宣揚支那只有抄襲冇原創，最簡單既總結就係: just like north korea
而家我同班同事成日都講Fuck China

突然一時興起諗到打出黎，各位有意見可以再提出
我地要最香港人推廣出全世界，要遠至南美洲，非洲都認識我地
爭取成為最強民族

最後想講既係今次見到香港人真係好團結好齊心，我地唔好比呢份愛停低
住外國既見到有香港人，打聲招呼，問下有冇野需要幫手，大家喺外國可能都唔易捱，希望大家可以互相幫助，主動伸出援手，呢樣先係香港人既精神，呢樣都係我最想見到既事

唔好學支那咁，喺外國最叻就係剝削返支那人

香港人，加油！

將香港人正式成為一個民族啦

推

push

推 身在海外絲打lm

自推

wrote in a Bangkok bar, with a lot foreigners, hope they know it

推 澳洲巴打留名
利申:琴日夢遊完今日就要上機走 好唔捨得香港

墨爾本巴表示收到

我諗緊大量印#FreedomHK 貼紙喺美國街頭，但係就咁#FreedomHK個資訊好似唔夠多

呢一個月我喺美國好想好想衝動一下買張機票返香港，但係諗到喺呢邊仲有好多錢要交冇得停份工，除左捐錢比眾籌比連仔比立場之外乜都做唔到
個無力感好重
望住班細路咁樣唯一諗法真係想走返去保護佢地

洛杉磯收到

一齊做外國勢力
終有一日我地可以匯合晒世界各地既香港人反攻返去，拎返我地屋企

話到俾外國人知我地同大陸唔同係好緊要

係，呢樣野好影響到以後外國人點對待我地

三藩市一齊努力

SF人

有一直做 我身邊的鬼佬同事都有簽petitions 原本唔知咩事既 係我一輪解釋後 （講到口乾）都明白同認同 聽日會繼續同佢地講香港人係點抗爭 我覺得我講一個就多一個人明白同理解香港 有呢個機會佢地都會同佢地朋友家人講起 咁就更多人知 被中共洗腦個班人已經無得救 咁我地要做到至少係中共控制到的地方以外的人都係企係我地呢邊

lm

出到外國就好易一傳十十傳百，你支那恃住自己有十三億人周圍打橫打，我就要宣傳到全個世界去反你

其實我個會prefer Hongkongese 多啲
香港人要成為自己獨立嘅民族
-er 會係似一個城市嘅人 (New Yorker, Londoner)
Nationality 都係以 -ish -ian -an -ese 收尾多
Danish Spanish Australian Hungarian German American Taiwanese Japanese
所以應該係Hongkongese 好過 Hongkonger
但唔知點解香港人會用Hongkonger 多

香港人加油！！！！！！！

去到外國，我都絕對唔會承認自己係中國人

關於第四點，除左睇歷史書外，都可以睇下文化研究嘅書，例如Rey Chow, Ien Ang, Shu-mei Shih (史書美)....佢哋都提供左好多質疑中國性嘅理論

例如: 文化學者 Ien Ang在其 On Not Speaking Chinese 曾言：“In short, if I am inescapably Chinese by descent, I am only sometimes Chinese by consent. When and how is a matter of politics”

利申：中年學術撚一名

孫中山都係靠外國勢力架

好明白呢種感受
上個月未返黎岩岩發生件事
真係瞓醒一開眼就睇新聞
同女朋友8,9成時間都係討論呢件事
甚至有一排瞓唔好 成日真。發夢 又紮醒 一醒就睇有無新消息
番黎第一日就去左發夢集會 好盡力

班狗今日已經開始上門拉人
有理由相信香港已經正式進入白色恐怖時代
大家要準備好接收，資助同保護逃離香港既人

🎂

仲有對住啲上年紀大陸移民，尤其是從事保安、清潔、收銀、執枱、無所事事阿伯，都要盡量少交流或自助買餐執枱，嗰啲人睇啲後生唔順眼就會向你食下野搞搞震，掃地掃你隻腳，同隔黎啲阿伯大聲講啲後生，而且好似當年佢地經歷文革咁樣，死咬你唔放。

幫手一推

巴打個名

學到野

呢樣需要多少少時間去改變，首先要將自己脫離左chinese先

有墨爾本人關注香港情況，有冇當地人幫幫手覆下佢

墨爾本reddit有人想了解多d仲想知當地有冇支援行動，有冇人可以用reddit覆下佢，我地需要國際聲音。

我係東亞人，唔係黃種人
黃種人呢個term真係好難聽
從來無韓國人、日本人會話自己係黃，係得支那賤種標籤自己係黃皮膚

講下講下又好似係，一個Asian其實都夠
多謝巴打提醒

成日都會有人問我係咪chinese
我一定答 I’m from Hong Kong, not Chinese.
佢地就一定會開始反駁 but Hong Kong is in China
然後我就會教育佢地 HONG KONG IS NOT CHINA AND I AM NOT A FUCKEN CHINESE!!!

宜家個個俾我教育完既同事 佢地呢個月都好關心香港發生緊既事

係歐洲其實好多人都仲未分得清楚
香港臺灣同中共
可能連澳門都未聽過
可以怎樣-?
除左同佢地解釋佢地落黎香港有一堆
好似難民甘香港政府要負責照顧佢起居飲食
我每次同佢講分別係
我地有你偶像李小龍
佢地有毛澤東同copy馬克斯一半既主義
我地鐘意用歐洲野
佢地鐘意copy你D野
完

x2 但三藩市呢邊啲人冇咁肯定
通常都係問is Hong Kong at China?
我都會解釋我細個嗰陣仲係英國管，之後先轉比支那
盡量講埋貨幣同passport唔同，會令佢地覺得中間個差別大啲
講得多而家去到邊度我個icon都係the boy from Hong Kong
通常肯聽我講既人我都會順便介紹埋台灣比佢地
我會話其實台灣喺任何方面已經係一個獨立國家，只不過支那自己話台灣屬於佢地